用AI 人工智能預測股市 vs 人手預測股市

在網上搵到d ai 人工智慧預測恒指準確度論文
有部分係大學生的fyp

亂估恒指升跌，準確度50％

用Machine Learning預測，準確度約60％至70％

大家覺得，人手準些，定電腦AI準些？

咁入哂database AI又分析得哂外內圍因素
咁梗係AI準啦
但做唔做到咁樣先？

呢篇講得唔錯，來自香港本地大學同學的fyp 功課。

佢直接challenge經濟學假設理論 ，
再develop個machine learning model，
預測股市準確度大約係73％。

Efficient Markets Hypothesis theory

Much economic researchers believe in that stock prices have already reflected all the
public available information and therefore unpredictable, which refers to Efficient Markets Hypothesis theory (Malkiel, April 2003). EMH states that there is neither technical or fundamental analysis since the stock prices will immediately reflect. It basically denied the possibility that stock market can be predicted. If the EMH holds true, the market will follow a random walk property and our prediction model will have a less than 50% accuracy, which similar to flipping a coin. Nevertheless, there are certain market condition that actually give a
contrary towards EMH, as known as market anomalies. Stock prices tends to follow a
momentum that increasing stock continue to increase, vice versa (S. T. Narasimhan Jegadeesh, 1993). Also, we could see that in previous researches, machine learning algorithms could take advantages of price trend prediction.

Basic Principles
According to EMH, efficient markets always follow random walk properties which
makes predictions barely possible. Assuming EMH holds true, we need to find the most inefficient markets and try to analyze their behavior. Therefore, we need to quantify the market efficiency of a given market from its historical data.

RESULTS AND DISCUSSION
In the current status of the project, we have developed the three models based on the most inefficient markets found by Efficiency Index.

The result shows that using Artificial Neural Networks would give us the highest
accuracies, around 73% on average. SVM model gives the second-best result that has around 64% average accuracy. Lastly, the random forest model gives around 55% accuracy on predictions.
Even though ANNs gives the best prediction results, the accuracies are too high for
financial forecasting. Since ANNs would tends to minimize the classification error within the training data by assigning weights to connections. That makes ANNs may only find a local optimum but not global optimum. Therefore, that is highly possible that we have over-fitted the
model. Further studies should be conducted to see the differences on different settings of ANNs.

不嬲有AI

accuracy 同 return 無必然關係
最少要有 expected return & variance
e.g.
可以7成準每次贏1蚊
其餘3成錯每次輸10蚊

竟然講起 AI, 可以google 下 quant meltdown

其實都岩 預測率高根本唔難
最重要是回報率

賭足球 長追曼城，拜仁，祖雲達斯，pay
國內聯賽 命中率 可以>90%

如果想要命中率
可以試下一個都幾簡單既 trading strategy

追買/追沽 (但係長玩你都係輸)

賭波和賭馬，都有賠率
你要預測準過賠率先得

股票投資/投機/賭股票，玩法都唔同賭波

同埋賭馬，馬會除左扣營運開支，仲要俾一大推稅俾政府之餘，仲要撥好大筆錢俾慈善基金搞搞慈善活動

所以去馬會賭錢，惠澤社群，等同捐錢

股票唔會有咁重稅/咁駛多錢捐出去做慈善

係吹得唔錯既 十幾份合做一份
至少做d software result simulation